\documentclass[conference]{IEEEtran}
\IEEEoverridecommandlockouts
% The preceding line is only needed to identify funding in the first footnote. If that is unneeded, please comment it out.
\usepackage{cite}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
% \usepackage{subfig}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{hyperref}

\usepackage{booktabs}
\hypersetup{colorlinks=true}
% ,urlcolor=blue,citecolor=black}
    % colorlink=blue,
    % linkcolor=blue
% }
\def\BibTeX{{\rm B\kern-.05em{\sc i\kern-.025em b}\kern-.08em
    T\kern-.1667em\lower.7ex\hbox{E}\kern-.125emX}}
    
\def\ColStyle#1{\textbf{\textit{#1}}}
\begin{document}

\title{Predicción de Noticias Falsas en EE.UU.}

\author{
\IEEEauthorblockN{Fernando Fetis}
\IEEEauthorblockA{\textit{Dpto. de Ingeniería Matemática} \\
\textit{Universidad de Chile, FCFM}
}
\and
\IEEEauthorblockN{Valentina Gómez}
\IEEEauthorblockA{\textit{Dpto. de Ingeniería Matemática} \\
\textit{Universidad de Chile, FCFM}
}
\and
\IEEEauthorblockN{Francisco Muñoz}
\IEEEauthorblockA{\textit{Dpto. de Ingeniería Matemática} \\
\textit{Universidad de Chile, FCFM}
}
}

\def\escala{0.45}

\maketitle

\begin{abstract}
En este trabajo se estudiarán formas de clasificar una noticia como verdadera o falsa, en base al titular y contenido de la noticia. 

La forma en que se realizará la clasificación será utilizando herramientas de Aprendizaje de Máquinas, como lo es el Procesamiento de Lenguaje Natural, y algoritmos de clasificación, como lo es Naïve Bayes, Regresión Logística y el Perceptrón.

Se concluirá que, a partir del solo contenido de una noticia, es posible clasificarla como verdadera o falsa, con un $99.19\%$ de precisión. Además, se concluirá que basta únicamente el titular de la noticia para determinar si una noticia es verdadera o falsa.
\end{abstract}

\begin{IEEEkeywords}
Clasificación, Procesamiento de Lenguaje Natural, Noticias Falsas
\end{IEEEkeywords}

\input{contenido2}

% \input{informe/content/01intro}

% \input{informe/content/02EDA}

% \input{informe/content/03metod}

% \input{informe/content/04disc}

% \input{informe/content/05concl}

\begin{thebibliography}{00}
\bibitem{FN1} Ahmed H, Traore I, Saad S. ``Detecting opinion spams and fake news using text classification'', Journal of Security and Privacy, Volume 1, Issue 1, Wiley, January/February 2018.

\bibitem{FN2} Ahmed H, Traore I, Saad S. (2017) ``Detection of Online Fake News Using N-Gram Analysis and Machine Learning Techniques''. In: Traore I., Woungang I., Awad A. (eds) Intelligent, Secure, and Dependable Systems in Distributed and Cloud Environments. ISDDC 2017. Lecture Notes in Computer Science, vol 10618. Springer, Cham (pp. 127-138).

\bibitem{FN3} Bassi., A. (2000). Lematización basada en análisis no supervisado de corpus (1). Departamento de Ciencias de la Computación Universidad de Chile. Recuperado de https://users.dcc.uchile.cl/~abassi/ecos/lema.html

\bibitem{FN4} Deng, L., \& Liu, Y. (2018). Deep Learning in Natural Language Processing. New York, Estados Unidos: Springer Publishing.

\bibitem{FN5} Singh, A. K., \& Shashi, M. (2019). Vectorization of Text Documents for Identifying Unifiable News Articles. International Journal of Advanced Computer Science and Applications, 10(7), 305-310. https://doi.org/10.14569/ijacsa.2019.0100742


% \bibitem{b1} G. Eason, B. Noble, and I. N. Sneddon, ``On certain integrals of Lipschitz-Hankel type involving products of Bessel functions,'' Phil. Trans. Roy. Soc. London, vol. A247, pp. 529--551, April 1955.
% \bibitem{b2} J. Clerk Maxwell, A Treatise on Electricity and Magnetism, 3rd ed., vol. 2. Oxford: Clarendon, 1892, pp.68--73.
% \bibitem{b3} I. S. Jacobs and C. P. Bean, ``Fine particles, thin films and exchange anisotropy,'' in Magnetism, vol. III, G. T. Rado and H. Suhl, Eds. New York: Academic, 1963, pp. 271--350.
% \bibitem{b4} K. Elissa, ``Title of paper if known,'' unpublished.
% \bibitem{b5} R. Nicole, ``Title of paper with only first word capitalized,'' J. Name Stand. Abbrev., in press.
% \bibitem{b6} Y. Yorozu, M. Hirano, K. Oka, and Y. Tagawa, ``Electron spectroscopy studies on magneto-optical media and plastic substrate interface,'' IEEE Transl. J. Magn. Japan, vol. 2, pp. 740--741, August 1987 [Digests 9th Annual Conf. Magnetics Japan, p. 301, 1982].
% \bibitem{b7} M. Young, The Technical Writer's Handbook. Mill Valley, CA: University Science, 1989.
\end{thebibliography}
\newpage

% \input{informe/content/06append}

\end{document}
